**69. – Thalictrum bauhini** Crantz. (T. ANGUSTIFOLIUM G. G.) – //Pigamon de Bauhin – //Souche rampante, à rhizomes allongés ; tige atteignant souvent l mètre, droite, cannelée, non compressible ; feuilles dressées, lancéolées dans leur pourtour, les inférieures et les moyennes tripennatiséquées, à folioles lancéolées-linéaires ou linéaires, entières ou bi-trilobées ; fleurs jaunâtres, pendantes, rapprochées, formant une panicule étroite, à rameaux dressés ou ascendants ; anthères apiculées ; carpelles petits, ovales-globuleux, très arrondis.
Varie à feuilles plus larges et à panicule plus ample, à rameaux étalés-ascendants (T. procerulum Jord.).
Lieux humides, rivières, dans l'est : Rhône ; Doubs ; Drôme ; Savoie ; Alsace. – Europe centrale et orientale. = Juillet-Août-Septembre.